黑衫黑褲黑鞋的浮屍 - 李碧華

黑衫黑褲黑鞋的浮屍 - 李碧華

又看到浮屍新聞，鴨脷洲對開海面有「人形物體」載浮載沈，消防及水警撈起，是一名年約20~30歲女性，身高約1.65米，拍攝及旁觀者驚喊：「着黑衫黑褲黑鞋㗎！」──警方一如既往：「事件無可疑」。

近月自殺和被自殺案件多得詭異，墮樓之外，浮屍又大多是年輕男女，甚至緊握拳頭雙手有被鎖拷僵硬姿勢，出血狀況不尋常，這回黑衣女屍明目張膽令人憤怒，當看到同路人在網上把他們手上資料（被捕黑衣女子的相片）重整尋人，找到一人穿過同款黑波鞋……這過程我們心痛到流淚──她是誰？他們是誰？這些月來死於非命又遭毀屍滅跡的亡魂，名字、數目和身世都成謎。

記者盡量拍下他們高喊自己名字和身份證號碼的片段，黑警強力壓止呼吸無奈以唇語示人，這些還可以有個對證。但隨街濫捕角落抓人，甚至防暴七人車當街以「拉、抬、夾」卑劣手段擄走年輕居民，叫天不應叫地不聞蹤影杳然，到頭來傷重不治、輪姦致命、失救慘死……變成「人形物體」隨水漂流。還有孕婦、12歲女童、隨父母行街的小孩、老人、病人、記者，救護人員、憑良心發言的街坊……不知哪日遭遇不測警暴，保命亦終生有後遺症有陰影。

解散警隊才可解決白色恐怖！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

睇到李桂華以為狗咬狗

李碧華？大作家嗰位？

寫小說？

以為條屍叫李碧華

霸王別姬既作者，做乜樓上有人笑？

李碧華都唔識寫胭脂扣，霸王別姬嗰個呀

佢其實跟得好貼

光復完香港 可唔可以起個墓園for 呢班人
我想每年去拜祭

佢好出名

但好神秘

好似話無人見過佢真人

淨係接受過一次採訪

Btw估唔到佢會寫咁嘅文章

喺蘋果寫左好多年專欄啦

me too

好似 餃子都係佢既故事

李碧華都唔識

我都以為係

人地係名作家，你又有幾多個中小學生勁過佢1

起碼大作家肯出聲講下野
大把權貴怕事唔企邊 袖手旁觀

係咪戇鳩
李碧華都唔識

胭脂扣、霸王別姬、秦俑、餃子、枕妖、奇幻夜、迷離夜

全部拍成電影

佢不嬲黃架，由細睇佢專欄大，by the way 佢原名好似叫李白

餃子個故事起源於 N年前李碧華同某導演係大陸做野 導演意外骨折 有個大陸神醫話好尊敬大導 想佢快啲好返 唔出聲煮左bb屍比佢食 結果真係好快好返

狗嚟

下次可能會有人話 倪匡原來反共

mark低啲狗名

果篇真係睇到想嘔

嘩

屌 我都以為是

李碧華係蘋果寫專欄，19 才子佔左上角，李碧華佔中間位置。

好想睇下真人咩樣

我都係俾標題黨呃左入黎

知唔知人地幾出名？
讀多幾本書啦⋯
佢肯喺報紙講幾句同連登仔喺網上講幾句點同？

兒登仔真喺兒登仔 霸王別姬簡直喺香港史上數一數二電影

佢居然出左聲

唔讀書既人點會睇書丫

大中華膠都忍唔住

咁唔係你想點

屌我都以為係個作家變咗浮屍

大家睇住喇 啊蛇發爛渣

大陸豬唔識李碧華.............

點解咁樣唔上得?

中國真係無奇不有

你覺得篇嘢有咩問題

Push

狗眼看人低

班毅進仔平時都唔睇書嘅

唔洗mark啦 直接block

胭脂扣嗰個？

我都嚇死

專欄啊, 你唔係以為報紙只有新聞啊?
唔該柒少陣

又唔睇書又唔睇戲
無文化嘅狗仔

屌我都以為係胭脂扣

有無咁橋呀mm

絕對要紀念所有因抗爭而犧牲，受害嘅烈士

霸王別姬揚威康城嗰陣好多人都未出世

李碧華都唔識 痴撚線

一早block 咗，真係發現block 咗嗰啲個個post 摟屌spin 主題

迷離夜作者

狗仔心虛啦

淨係知奇幻夜

利申：冇咩內涵嘅市井之徒 但係都聽過李碧華呢個名

上面班人唔識係究竟發生d咩事

有人比錢要佢講你吹咩
講又話人講
唔講又要比表態撚屌

仲有樓上果班連李碧華都唔識咪柒小陣或者google 下係咪好撚難？
廢過藍絲廢老

估佢唔到
利申 好鍾意睇佢嘅小說

狗仔連無內涵嘅市井之徒都不如

send上微博叫人反埋霸王別姫la，係大陸因為張國榮吹到天咁高，一定好大反應。

反共神作

樓上個啲唔係黑警既話真係要好好進修下

佢個專欄成日都講時事架，喺蘋果刊

記得中學睇佢本煙花三月睇到喊

好有骨氣

李碧華拒當書展年度作家「堅拒689治下表揚」

香港書展將於本月15至21日於會議舉行。作家李碧華原本入選書展年度作家，但遭她「堅拒」，原因是不希望接受特首梁振英治下的任何表揚。書展主辦單位貿發局證實李碧華拒絕其邀請。

李碧華在個人專欄寫道，「已把今年的『年度作家』推了」，「肯定『堅拒』689治下任何一項表揚，他全無認受性」。她又透露，去年有團體欲頒「卓越獎」給她，但該團體由特首夫人梁唐青儀擔任名譽贊助人，其時「狼太尚未『榮升』龍蝦（青少年紅軍）總司令」，故李碧華「沒婉拒而是『堅拒』」。

李碧華曾在專欄文章道，縱然自己無權無勢，但在香港百花齊放的環境下享自由創作，「如同在香港出生、成長、進步、建設的勞動者，不忍東方之珠淪落」，「我們都是小市民，幸好擁有收買不起的一雙明目、一份良知，和幾根傲骨」。她又曾多次批評梁振英，經常以「689」稱之。

貿發局發言人接受《蘋果》查詢時證實，今年曾按「香港書展文化活動顧問團」的建議，邀請李碧華擔任年度作家，但遭婉拒。顧問團由十多名社會、文化、教育、傳媒等界別人士成立，以投票方式就年度作家訂出清單，再由貿發局發出邀請。

Agree

班大陸仔好鍾意睇霸王別姬架如果佢哋知道作者嘅立場唔知會做啲咩事出黎呢？

屌真李碧華寫？

Good afternoon sir 今日咁得閒嘅 放假呀？

李碧華 香港現代文學中唯一才女!
代表作有 胭脂扣, 霸王別姬
到咗而家仲咁有風骨, 簡直係出類拔粹

咁呢套戲其實係要靠張國榮carry 當然本身個故事都好好啦

仲有胭脂扣（又係哥哥）

你老母俾狗屌都可以上無線新聞

反正是是但但

前排都有見過佢出聲
佢係真.才女

的確係胭脂扣個位李碧華

阿美 竟然唔知 榮囝既胭脂扣 霸王別姬 都係佢做編劇

我幾時有話我唔知 我咪話胭脂扣個位

都幾肯定連登冇乜人睇過霸王別姬，我都係讀高form留意上世紀90年代出名嘅電影先睇

唔係話唔識佢，專欄嚟講篇文真係普通

利申：睇過霸王別姬、姻脂扣

笑死 緣份

我估李碧華應該好鐘意哥哥同梅艷芳

請廣傳! 10月11日 各區再集結
除非第一集合點出現突發情況，否則請先前往第一集合點集合。
請留意各地區TG獲得最新情況

深水埗：楓樹街遊樂場／長沙灣遊樂場
荃灣：沙咀道遊樂場／荃灣公園
葵芳：葵廣／林士德足球場／林金殿外
青衣：青衣城／長發商場／青衣公園
觀塘：apm／觀塘遊樂場／
藍田：啟田商場／A出口／
九龍灣：德福／牛頭角公園／
黃大仙：黃大仙廣場／鳳德公園／摩士公園
油尖旺：朗豪坊／麥花臣球場／梳士巴利花園
紅磡土瓜灣何文田九龍城：土瓜灣遊樂場 ／馬頭圍道遊樂場／
黃埔：聚寶坊 ／
將軍澳：Popcorn/新都城
沙田：新城市廣場／沙田圍站
馬鞍山：新港城／鞍誠街花園／
大埔：大埔超級城／大埔中央廣場／
上水： 上水廣場／彩園廣場
屯門：屯門市廣場／屯門政府合署／新和里球場
天水圍：嘉湖銀座／天耀／
元朗：Yoho／大馬路／
銅鑼灣：紀利佐治街／東角道／
太古城：Aeon對出 / 太古城中心/
西灣河：文娛中心／
柴小杏：柴灣橋／柴灣公園／
西區：西寶城／山道
南區：香港仔中心／
東涌：東薈城噴水池／富東商場／

寫緊事實喎平實好，各自寫姐

有風骨有良知既作家真係買少見少
唔會好似啲咩考第一咁小氣

屌成班 睇多d書啦

唔係㗎都！之前出post講都好多人睇過

睇過一個大陸作家（尊稱啦，寫啲唔出名嘅言情小說）微博話佢呢世食過最好食嘅肉係bb屍，細個外婆餵俾佢食佢唔知，一世回味，嗰陣睇到o曬嘴

兩本書嘅作者都係佢

做乜撚

same

我同朋友講嘢關你咩事

佢今年年頭蘋果專欄寫過篇十一哥嘅文，幾盞鬼

基本上為哥哥度身訂做 指定要哥哥演

係 佢講到明只有張國榮做到別姬

好鐘意佢本胭脂扣
依家更加尊重佢

以前睇餃子睇得印象好深刻
電影同小說都係，好正

言論自由 基本野

傳聞話如果哥哥唔做，佢唔會賣個版權
而且胭脂扣裡面十二少嘅戲份本身得好少
但因為係哥哥做，所以加重咗好多

寫青蛇個作家

咁你返去玩whatsapp啦屌on9

不枉我睇佢咁多年

竟然有人唔識李碧華佢有本書係專講六四，霸王別姬有講文革，書展年度作家有請佢但因為當時係689做特首所以唔去

多讀書，可增長智識
同時也不要放棄治療

川島芳子。。。佢好貼地由雨傘時已經係幫學校。。。。散文絕對一流

痴撚線我覆我朋友點解咁橋一齊講胭脂扣 又要俾你屌 邊撚個呀你係到亂鳩咁吠

李碧華咁撚出名都唔識。。

各下之身份甚可疑。請問文章有乜問題？

睇錯左鄧佳華

唔好亂傳呢篇野呀

我都係

李碧華好出名，寫過好多小說，張國榮套胭脂扣，霸王別姬都係佢寫

佢個蘋果專欄寫左10幾年啦

多讀書有益

我都慌左 sorry

老實講，00後就算未睇過都一定聽過住得係香港連呢套戲都唔識一係新移民一係on99

點解連登仔可以連李碧華都唔識
雖然佢寫散文真係麻麻

r頭
真係咁多人唔識李碧華？

點解咁多連登仔唔識李碧華？

Btw個標題真係

唔識有幾奇

咪係
極崇拜佢
霸王別姬
胭脂扣
煙花三月

上面笑佢嘅全部block得

想問搵到著同款波鞋嘅義士咩？
好似唔多見有post 講

唔好講篇文，李碧華都出聲，今次真係上下一心

李碧華都唔識，無睇過佢本《煙花三月》？
點做稱職五毛呀屌你

屌 樓上班五毛係咪on9
李碧華都唔識

冇讀過中學呀？

唔記得咗你班狗連中學都冇畢業Tim

謝振中赴美爆料保綠卡，警即證實女示威者死咗

大佬 我睇唔透班狗同五毛咁低智商

定真係咁多人唔識

嘩
你咁冇文化都走出嚟獻醜

On撚9蘋果

佢好撚黃 紫雨夜有篇鬧狗官鬧得好抵死

How can you and your TEAM NOT lose a marathon or any race when you are :
1. so curious on trees, but forget about forest AND
2. so easy to get distracted by your friends , scenery, yummy food stand nearby, etc...and forget the mission in the beginning ?

Strike a BALANCE.
Use your time wisely !

佢係女人

呢度係討論區 人人都可以評論你嘅嘢
如果你淨係想同自己朋友講咁你用whatsapp囉小學雞

保護前線 刻不容緩

香港人，我哋眾籌咗好多次，賣廣告、出書、拍電影……
但係最重要嘅，係買裝備保護前線!!!!
而唔係等佢哋受傷咗之後先去支援佢地!!!

請大家快啲支持YHF！過咗一日，先得十幾人支持，好傷心
係，我無Fact check，但係我情願相信，呢個世界有人願意冒被捕風險，都要做眾籌
希望大家衡量過後，可以支持做實事嘅團隊。
件事未完，輸贏都好，保護手足應該係和理非最需要關心嘅事。

ME TOO

先唔好講佢係邊個，佢篇野所講正正係香港發生緊既事。睇落去好似故仔,但好荒謬既係香港發生緊。

千奇唔好上網查 好撚核突

... 唔識就唔好出聲
佢講一句, 藍絲會睇
真係文宣來

兒登仔真係好恐怖 無咩文化知識
而家唔識李碧華
好快李怡倪匡都無人識
再遲下可能夕爺都「邊撚個」
相信呢到都無咩人識黃碧雲....（唔係民主黨個件

屈穎妍個八婆都係咁喇，同一種風格，視乎企咗去乜嘢陣營。

霸王別姬真係滿分之作

點解樓上咁多人話估唔到, 佢不嬲都超黃
幾年前書展話唔知頒個咩獎俾佢幫佢做個專題, 佢公開拒絕話唔會接受689治下任何政府嘅頒獎
好有骨氣

李小姐有幾本寫女鬼嘅書唔錯
大家可以睇下

真

李碧華都唔識真係要睇多啲書

推

你地wiki下李碧華同睇下佢啲書先啦，救命。

屌你老母樓主係咪精神有問題呀?

咩POST都加個李碧華

咩來

全部都是，《喜材》封面仲好靚

李碧華

拎屈穎妍同李碧華比

係“上報紙都肯咁寫”

1. 建｢先賢廟｣，就算因唔同原因而唔係葬係入面，都要有個地方記念先賢烈士。

2. 以抗爭者姿態建民主女神像，位於立法會門外，所有人進入立法會前，都要見到我地民主既路係點行出黎。

3. 為今次事件建博物館，教導下一代，同埋俾全世界所有人睇到香港人所展現既勇氣，良知，決心。

樓豬睇開咩報紙唔上得呢啲文？

佢啲書都有批評共產黨嫁

佢真係哥哥嘅瘋狂FANS

佢一向有出聲

雖然我做唔到
但依一刻 我好想要punisher

霸王別姬，青蛇，潘金蓮之前世今生都有批評中共批評文革

有d烈士比狗將佢地搞到同其他因爲私人問題而死既自殺者混熬晒 甚至深藍家屬都無打算追查
呢d跟本無從追尋到佢地既名字

仲有好多好多未明屍體身份既死者
呢個所謂紀念館/墓碑 實在無辦法寫上一個實際烈士人數
只可以寫上一群為香港奮鬥而犧牲的可敬先烈們

中一已經比miss推我地睇李碧華d小說
到而家都忘記唔到當初霸王別姬同胭脂扣帶比我既震撼感
再睇埋電影之後迷上哥哥同梅姐

李碧華都唔識
成班做乜9
係咪香港人黎???

[置頂]仲做浮屍推理？集氣搵佢男朋友或友人出黎好過啦

屌 我無用呀 要推撚到識佢嘅人先有方法搵到真相呀
9推理真係無用架...
推上去呀 再唔搵人就連唯一線索都會被消失

其實細個有去過書局都一定見過李碧華迷離夜，奇幻夜排曬一排喺書架上，上面個黑警係咪小學已經無心向學

好 夾錢起都制

李碧華佢寫啲靈異小說好正

已經唔係無心向學既地步，係無知
無心向學都唔會唔識佢啦
冇聽過李碧華都應該聽過胭脂扣同霸王別姬啦掛
利申家母唔係知識份子都知李碧華仲話呢兩套好好睇

見到有人問李碧華係邊個我仲懷疑緊係咪我有問題，呢個「李碧華」唔係寫霸王別姬果個，唔出名所以態度先咁不屑

都係，我老豆f1先翻咗幾個月就冇讀，頭先同佢講起佢都知李碧華係乜水啦
胭脂扣以前cctvb起碼每年都播一兩次，我小學已經睇過，毅進仔真係唔只唔讀書咁簡單

仲有烟花三月，楊千嬅套餃子都係佢散文集入邊其中一個故仔，佢好多年前有做過左膠但睇嚟大是大非上都係正路

屌你老母 垃圾你會落地獄

原來而家咁多人唔識李碧華

有睇開佢嘅專欄，佢時不時寫時事，直白果種

可唔可以睇多啲書

煙花三月好好睇

李碧華都唔識 配叫香港人咩
人地又有料 啲作品戲都拍埋 又政治正確 有良知 不為五斗米折腰
你呢？

你第一日上連登？

Blocked

以前睇佢d書 d文筆夠我每本j10次